策略選民增 有利配票 #戴耀廷

策略選民增 有利配票 #戴耀廷

戴耀廷

【本報訊】今屆區議會選舉中，民主派選民靠集中票源成功大敗建制，但去到立法會選舉，因一區有多張名單，民主派能否取得最大議席數，取決於選民配票是否成功。與2016年立會選舉比較，戴耀廷對選民於9月立會換屆選舉中作策略配票更有信心，預期按指示投票的策略選民「應該起碼有六成，甚至更多」。

相關新聞：超區料陷入混戰

覓同路人作小組投票

上屆立法會選舉戴耀廷曾發起雷動計劃，同時引入「策略投票」概念，圖在選舉日最後時刻搶救邊緣候選人，雖然評價毀譽參半，但卻令選民願按策略改變投票意向。翻查資料，港大民意研究計劃曾在2016年9月初及10月初，即選舉前後分別作民意調查，發現承認自己為策略選民的比率，由本來兩成多增加至逾四成五，按估算即有達百萬人，被視為是雷動計劃的漣漪效應。

戴耀廷指經歷過去大半年的社會運動，以及去年區議會選舉中，大批民主派選民自發動員投票下，相信9月立會選舉的策略選民比率將進一步提高，「應該起碼有六成，甚至更多」，加上配票操作亦較過去成熟，這些選民將成為民主派名單作最有效配票的關鍵，因此有信心可爭取多議席。

他進一步解釋，過去有建議提出按地區投票以作配票，但他認為成效不理想，初步構思是由策略選民主動出擊，尋找同選區內其他同路人作小組投票，「如果呢區目標係拎6席，就搵6個人組成小組，唔需要全部係策略選民，有自己投票意向嘅可以揀咗先，留低就畀策略選民投」，期望最終可藉此把選票平均分配予不同名單去。

■記者陳珏明

「如果呢區目標係拎6席，就搵6個人組成小組，唔需要全部係策略選民，有自己投票意向嘅可以揀咗先，留低就畀策略選民投」

推

其實按區議會選區為單位配票唔得咩

共狗以前壟斷區議會用呢啲招數先會計得咁準

有人會唔肯投同自己唔同派系嘅候選人
為免有人射落海，自己分組最好

問題就係區議會大家係一個理論，唔比共匪贏
所以易搞好多

但到直選比例代表難太多，你無可能叫你投其他派系既人
姐係配票叫我投白頭佬既，我零願射落其他人多票過頭都唔益佢